美方要求中国在11月底G20峰会前提交让步清单

美國官員警告稱，如果中方不拿出一份詳細的讓步清單，特朗普將不會在下月的G20峰會上與習近平進行貿易對話。

笑左

主席
退一步海闊天空呀

屌你老母借啲意滲入蝗語

美方要求中國在11月底的G20峰會前提交讓步清單

投降輸一半的機會來了

顧全大局呀

支那跟本做唔到
你叫佢開放市場=亡黨
唔開=亡黨

支持中國
犯中華者 _ _ _ _
咪撚交清單呀

讓步就係漢奸，走狗，賣國賊。

係時候魏延亮劍！

因為照copy大陸網

根本唔會交
交左姐係令共產黨喪失絕對統治權

美帝做足門面功夫

中國班仆街而家仲睇緊美國中期選舉, 如果特朗普共和黨輸左, 佢一定唔會讓步, 如果特朗普共和黨贏左, 佢要求中國既讓步就唔會少, 3零2停1允許全部都要

賭輸左會好撚大穫

讓左步 會冇左政權咩
主席
大權還是在你手中

據兩名了解美中談判情況的人士透露，美國官員警告中國稱，如果北京方面不拿出一份詳細的讓步清單，唐納德•特朗普(Donald Trump)將不會在下月的G20峰會上與習近平進行貿易對話。

但這兩名人士稱，中國方面表示，他們有這樣一份清單，但如果華盛頓方面不能保證在穩定的政治氛圍（包括確定一位有權代表特朗普政府進行談判的關鍵人物）中作出回應，就將不會提交這份清單。

美國官員對北京方面不願討論與其經貿政策相關的實質性“結構性問題”感到沮喪。與此類似，令北京惱火的是，特朗普政府的行事方式反复無常，以及美國內閣官員沒有能力談成具有約束力的協議。

在5月初的第一輪貿易談判中，美國談判代表向中國副總理劉鶴提交了一份超過140項具體要求的詳盡清單——從市場准入壁壘，到長期購買大量的美國能源和農產品，這些可望降低中國高額的對美商品貿易順差。

今年8月，中國談判代表暗示，他們可以相對較快地就其中大約三分之一的要求達成協議，並願意就另外三分之一進行討論。

他們補充稱，鑑於國家安全或其他方面的原因，剩下的要求屬於禁區。其中包括美國要求中國向外國公司開放國內云計算市場。

但劉鶴團隊尚未對美國談判代表作出詳細回應。中國官員曾準備在上月在華盛頓舉行的第五輪貿易談判中這麼做，但在特朗普對半數以上中國輸美產品加徵關稅後，談判突然被叫停。

美國官員們現在表示，在定於11月30日在布宜諾斯艾利斯舉行的20國集團(G20)峰會召開之前，他們需要中國作出良好回應，以便為兩國領導人之間的實質性貿易問題討論鋪平道路。習近平和美國副總統邁克•彭斯(Mike Pence)也將於11月18日出席在巴布亞新幾內亞舉行的一年一度的亞太經合組織(APEC)領導人會議。

在雙邊關係急劇惡化後，劉鶴和他的副談判代表、商務部副部長王受文仍不願訪問華盛頓。相反，中國談判代表建議，美國應在未來幾週內派一位內閣官員訪問北京，以推動談判。

本週一，中國外交部長王毅和美國國務卿邁克•蓬佩奧(Mike Pompeo)針鋒相對，互相指責對方破壞了雙邊關係。

就在這次激烈的公共交鋒的幾天前，彭斯對北京方面發起了嚴厲抨擊，指責中國試圖通過宣傳和影響行動來左右美國中期選舉的結果。次日，美國五角大樓發布了一份報告，對所謂北京方面控制軍事和工業供應鏈的後果提出警告。

譯者/何黎

要求你交清單, 唔交就唔進行對話
但無話你交就唔打你

都叫埋副總統出黎講左咁多衰野
仲點收科
點都打落去
換埋總統都一樣
因為啲衰野已經爆晒出黎
已經變左你唔打你都係縱容咁

明顯又𨶙化美國當人傻仔。中國談判來來去去都係得呢招。肯讓步個3份1跟本就係土共底線，預左俾美國。

話可以傾個3份1又肯定玩大小龍門，出陰招拖到侵下台，到時美國只會由賺變蝕。

唔肯讓步個3份1先係大陸最仆街地方，明明自己先係最唔尊重市場，又抄又偷人技術。